曾提名梁振英 華潤前董事長宋林涉貪遭起訴

涉嫌貪污及包養情婦的華潤集團前董事長宋林，周五被廣州市人民檢察院正式起訴貪污受賄罪。控罪指他利用自己在華潤擔任要職之便，收受賄款和非法佔有巨額公共財物。宋林被捕前不但是香港的太平紳士，更曾獲特首梁振英委任香港多項目公職，包括廉署道德發展諮詢委員會主席、經濟發展委員會成員等。

本身是中國共產黨員的宋林出身山東，1985年加入華潤集團後曾在旗下多個企業任職管理層。他2002年被委任做集團董事長，之後長居香港，並曾擔任香港中國企業協會會長。該會在2012年特首選舉中代表商界擁有16票，並全數投給梁振英。梁振英當選後翌年，宋林即獲委任做太平紳士、經濟發展委員會成員及廉署道德發展諮詢委員會主席等公職，被外界批評是「政治酬庸」。

最諷刺的是宋林擔任主席的廉署道德發展諮詢委員會，主要工作就是在商界推廣防貪工作，但他上任不久即被內地新華社記者王文志在微博上實名舉報涉嫌貪污。2014年4月初，宋林被中紀委叫到深圳帶走，未幾即因涉嫌嚴重違紀違法被免職，港府亦於同年4月底取消他的公職委任。